\section{Problemanalyse}
I denne moderne tid, hvor massive mængder af kommunikation foregår over internettet, har det aldrig været nemmere at kommunikere med andre mennesker i verdenen. Netop på grund af denne store mængde og tilgængeligheden af digital kommunikation, er internettet også overvåget i en historisk uset grad. Dette betyder, at kommunikation aldrig har været nemmere, men heller aldrig før har så mange kunne følge med i samtaler, der ikke vedrører dem.\cite{Adgang_PersonligeData} På trods af dette er de teknologiske muligheder for at skjule kommunikation store, men ikke realiseret til deres fulde potentiale. Overvågningen bliver også skubbet til det yderste, og som et led i at undgå en fremtid med totalitære styrer, der besidder al information, kræves et modspil, som kan genvinde friheden på internettet, og dermed friheden i verdenen. 
Den største kommunikationsplatform i verden på nuværende tidspunkt er, det sociale netværk Facebook, med sine 2,129 milliarder månedlige aktive brugere gennemsnitligt i løbet af 4. kvartal 2017.\cite{FacebookStat} Facebook har med sin enorme brugerbase, vakt en sådan interesse fra diverse regeringer, bl.a. omhandlede agtindsigt i brugerdata. En rapport fra Facebook selv udgivet i 2013, beskrev blandandet hvordan de i mindst 80 procent af tilfældene, hvor USAs regering efterspørger brugerdata, også har måttet være nød til at udleveret disse data.\cite{PolitikenFacebook} Andre store sociale netværk som Twitter og LinkedIn, har rapporteret lignede forhold.\cite{PolitikenFacebook}

Dette leder cidere frem til den initierende problemformulering:
\begin{mdframed}[linewidth=0pt,backgroundcolor=lightgray!20,innertopmargin = 0.2cm,innerbottommargin = 0.2cm]
    \textit{Hvordan kan man lave en sikker kommunikationsplatform uden at kommunikationen bliver udsat for overvågning fra uvedkommende?}
\end{mdframed}

\newpage
\input{Projectdoc/Problemanalyse/1.Sikkerkommunikation.tex}
\newpage
\input{Projectdoc/Problemanalyse/2.Kommunikationsplatforme.tex}
\newpage
\input{Projectdoc/Problemanalyse/3.Overvaagning.tex}