\documentclass[11pt]{article}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.20} 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[danish]{babel}\addto\captionsenglish  
{\renewcommand{\bibname}{References}}  
\usepackage[backend=biber,style=numeric,sorting=ynt,block=par]{biblatex}
\usepackage{url}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{caption}
\usepackage{geometry}
 \geometry{
 a4paper,
 total={170mm,237mm},
 left=20mm,
 top=30mm,
 }
\usepackage{fancyhdr}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\rhead{Social hidden Messages 2018}
\lhead{Gruppe: B-125}
\chead{P2 - Vejledningskontrakt}
\rfoot{Page \thepage}

\begin{document}

\section{Vejledermøder}
\begin{itemize}
    \item Alle gruppemedlemmer og vejleder deltager aktivt i vejledermøderne, samt fremmøder forberedt.
    \item Gruppen fremsender en dagsorden for vejledermødet, til vejleder, senest dagen før mødet afholdes.
    \item Gruppens rollefordeling:
    \begin{itemize}
        \item Ordstyrer: Styrer slagets gang og sørger for at dagsorden bliver fulgt (Mikkel).
        \item Referent: Dokumentér mødet (Benjamin).
        \item Gantt Master: Præsentér tidsplanen (Daniel).
    \end{itemize}
    \item Vejledermøder afholdes cirka en gang om ugen og efter behov.
    \item Vejledermøder afholdes, som udgangspunkt, med følgende dagsorden:
    \begin{enumerate}
        \item Hvad er der sket siden sidst. (Evt. Gennemgang af referat).
        \item Gennemgang af fremsendte arbejdsblade (Hvis fremsendt).
        \item Specifikke spørgsmål.
        \item Gennemgå og opdater tidsplan. Gantt og Trello.
        \item Eventuelt.
        \item Dato og tidspunkt for næste vejledermøde.
    \end{enumerate}
    \item Aflysning eller flytning af vejledermøde skal ske senest én time inden planlagt mødestart og så snart som muligt.
    \item Hvis 50\%, eller flere, af gruppens medlemmer er forhindret i at komme til et vejledermøde, skal dette meddeles til vejleder senest én time inden planlagt mødestart.
    \item Vejleder kan, i samarbejde med gruppens medlemmer, aftale om mødet alligevel skal gennemføres.
\end{itemize}

\section{Projektarbejde}
\begin{itemize}
    \item Arbejdsark sendes til vejleder senest en arbejdsdag før afholdelse af vejledermøde. To arbejdsdage giver lidt dybere feedback
    \item Gruppen knytter en kommentar/læsevejledning til hvilken type feedback der ønskes til de fremsendte arbejdsark.
    \item Al mailkorrespondance med vejleder skal sendes "CC." til gruppens medlemmer (itc2b125@student.aau.dk).
    \item Der sendes kun én samlet mail fra gruppen til vejleder indeholdende de spørgsmål gruppen måtte have.
    \item Gruppen skal være enige om mailens indhold inden den afsendes (Review af mindst 1 anden).
\end{itemize}

\end{document}