\section{Implementering}

\subsection{Teori}
Dette afsnit vil redegøre for de grundlæggende teorier og begreber bag systemets komponenter.

\subsubsection{API, REST og Socket kommunikation}
De fleste tjenester opsat i dag, foruden deres givende handlinger, tilbyder også mulighed for at et program automatisk kan foretage interaktion, altså uden et menneskes handlinger. En sådanne maskin interaktion siges, at anvende et API (\underline{A}pplication \underline{P}rogramming \underline{I}nterface) til at standardisere dets forventede inputs og udputs. 
API står i modsætning til UI (\underline{U}ser \underline{I}nterface), hvor et menneske interagerer med en tjeneste, og beskriver hvordan, samt hvad der skal til, for at foretage bestemte handlinger, så som f.eks. efter denne rapports idé, at uploade et billede til en given tjeneste. En API er derfor generelt nødvendig for at kunne opsætte en troværdig interaktion mellem tredje parts tjenester, og den oprindelige udbyder. \cite{WhatIsAPI}

"API" er i dag en alment kendt metode betegnelse, og findes derfor i et utal at forskellige versioner, typer og udgivere. F.eks. er nogle af de mest kendte Googles eget API "Google-API", eller det mere standardiserede web API "REST" (\underline{RE}presentational \underline{S}tate \underline{T}ransfer), begge ikke kun anvendt i lukkede systemer, men også generelt alment på nettet. \cite{codecademy_REST}

En API protokol beskriver kun hvordan en given data forventes formateret, og ikke hvordan en data skal leveres, derfor anvender mange tjenester også en eller anden form for Socket kommunikation til at forventningsafstemme, og sikre en data leverance. Bagsiden ved opsætning af en Socket forbindelse er dog at disse også kræver opsætning af en listener, en server applikation, der aktivt står og lytter efter en klient, som ønsker at oprette en kommunikation på en given port, dette vil sige at den oprindelige tjeneste, efter opsætningen af et socket, nu har et åbent interface, og derved også en øget sikkerheds risiko. Efter opsætningen er listenerens opgave at sørge for hurtigst muligt, at sikre en åben forbindelse på en anden port, mellem denne server og klient ved en oprettet forbindelse, da porten for listeneren igen skal være fri til den næste klient. \cite{WhatIsSocket} Selv om man ikke direkte kan undgå brugen af Socket kommunikation, ved en server til klient kommunikation, og derved generelt må acceptere denne øgede sikkerheds risiko, forefindes der dog stadig flere måder at opnå samme resultat, også uden direkte opsætning af selve socket forbindelsen, så som foreksempel HTTP-REST, Active-MQ eller Rabbit-MQ. \cite{SocketAlternatives}