\textbf{Gruppekontrakt}
\begin{itemize}
    \item 8:15 til 16:15 normal mødetider, medmindre andet er aftalt. 
    \item Kursusgangene er vigtige, vi bruger alt tiden der er sat af til kursusgangene.
    \item Vi er fælles om arbejdsopgaverne i kursusgangene. 
    \item Det er selvfølgelig tilladt at arbejde selv med opgaverne, men gruppen bestræber efter at hjælp hinanden med opgaverne.
    \item Morgenmøde 8:30, der er alle klar til at gå i gang med at arbejde. 
    \item Frokostpause 11.30-12.15, mulighed for alle at få noget at spise og slappe af.
    \item Frokostpause er fri for arbejde, medmindre nogle vil arbejde er dette selvfølgelig tilladt.
    \item Frokostmøde omkring frokostpause, Arbejdsfordeling og vidensdeling.
	Ugemøde om fredagen sidst på dagen. 
    \item Kontakt mellem gruppen foregår på discord. Kontakt efter kl. 20.00 kan ikke forvente svar. Alle tjekker discord hver dag.
    \item Gruppen vil kigge på Latex som skrivemetode til projektet, men ellers vil gruppen benytte Microsoft Teams til at file-sharing og skrivning. 
    \item Skrive til hinanden hvis sygdom eller uheld senest om morgenen inden man møder.
\end{itemize}
\textit{Hvis dette ikke overholdes, vil der blive snakket dette på ugemødet.}
	
\textbf{Vejleder}
\begin{itemize}
    \item Kontakt med vejleder er hele gruppens ansvar og hele gruppen skal være del af beskederne. 
\end{itemize}

\textbf{Forventningsafstemning}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Martin}: En fornuftig måde at arbejde sammen med, god tone og godt arbejdsmiljø.
    \item \textbf{Mikkel}: Lære så meget som muligt også i kursusser
    \item \textbf{Daniel}: Vi er her for at lave noget. Motiveret læring, have det sjovt.
    \item \textbf{Benjamin}: Engageret i gruppen, ansvar for gruppen.
    \item \textbf{Christopher}: Have det sjovt i gruppen, fokus på at lære noget. 
	Alle møder op til kursusgangene, vi hjælper hinanden med opgaverne (Vi vil gerne alle bestå)
\end{itemize}
\textit{Skriv hvis man ikke kan nå deadline, vi laver ting til tiden.}

\begin{itemize}
    \item Kontaktoplysninger: Discord, meld sygdom og grunde til for lidt tid til deadline. 
\end{itemize}

